連登仔自告奮勇派傳單反修例 發起者：香港係香港人嘅一切

傍晚，多名年輕人匯聚大圍車站，儘管被人投訴而棄用大聲公，他們仍站在人流中派發傳單。

從對談可見眾人多屬初識，甚至剛剛相認。筆者來訪時尚有人陸續加入，受訪者一度以為筆者是來報到，讓筆者深感安慰。

Alfred 是 23 歲的大專生，在連登首議行動。

「我睇唔過眼。」他說五年前很多朋友都曾為雨傘革命發聲，但五年後輪到逃犯條例，由小學到大專，沒有一個同學說過一句話。

修例令全港人暴露在中國法律下，人身安全不保，他失望說：「年輕人反而冇乜大反應。」

「好多後生仔見到修例傳單已經走開，唔想理；反而中年人會留意吓，講支持你。」Alfred 憶述在紅磡街站的經歷。

28/4 他參加了 13 萬人遊行；8/5 起在連登洗版；16/5 開始吹雞；17/5 開設群組；20/5 首次出動到紅磡；23/5 再去大圍。

先有十人參與紅磡街站，及至大圍多達廿人，至今群組已有百計成員。「有中學生同大學生，有啲人做緊嘢，唔同年齡層都有。」

「討厭政治、逃避政治、唔識政治嘅三類人，即係大多數香港人。我地要講畀佢地聽修例有幾嚴重。而且要團結年輕一群，佢地仲要喺香港生活多幾十年，咁香港先有未來。」

傳單內容由 Alfred 擬定，再由其他成員設計排版。四五位成員在三日內完成，在紅磡和大圍各派出六百多張傳單。

「完全估唔到。每個香港人都唔應該輕視自己能力，同你身邊嘅人行多一步。唔得唔緊要，再行多一步。可能影響到香港嘅命運，千祈唔好放棄。」

中共高官已經開腔，口徑強硬，大家心知反勝極難。然而 Alfred 的回答同樣堅決：「所謂中央嘅官員表態，我完全唔會理。我地唔會估贏嘅機會有幾大。而家要做嘅，就係要最多最多香港人知道依件事，對香港嘅禍害有幾深。愈多人出嚟出一分力，贏嘅機會就愈大。」

「就算立左法，人數依然能夠令政府有所憂慮，將來或者會激起更多事，我地仲可以贏番。我地一定要多人數。」

Alfred 質疑遊行「行完就散，行完就走」，林鄭和中共都有恃無恐。「要比 03 年更加多人，做更加多嘢，我地先會贏。」

筆者回顧學民思潮，緣自黃之鋒和一班中學生自發擺街站反國教，現在他身處監獄，Alfred 同懷感慨。「以往殖民地政府一直教香港人要由上而下，中英談判只係一班高官同權貴，完全唔能夠代表我地。香港人從來都唔能夠作主。而家運動一定要由下而上，由群眾自發，咁樣先可以有最多人參加。」

「中國一定會繼續打落去，第一次係要錢，下一次就捉人。趁缺口未打開前，我地一定要阻止。」

「我地絕對有機會贏，唔好認輸。可能喺中國眼中，香港唔知係乜嘢，但香港係香港人嘅一切。」

＊ ＊ ＊

另一成員阿傑，在多倫多約克大學就讀商科，暑假時回港。「乜都唔做結果就肯定唔會變。我寧願多一個人都好過坐喺屋企，做番香港人應有嘅本分。」

阿銘則在理大就讀。「我愛香港，唔想香港俾人敗家輸到冇哂。我地表達意見嘅對象唔止香港政府，仲有外國政府。要話畀佢地知，香港人同政府立場唔同，佢地先有籌碼幫我地。」

阿侑亦是理大學生。「連登仔經常俾人話得把口，成口話『你帶頭我一定出嚟架』。今次難得真係有人帶頭，我都必須出嚟支持佢。」

＊ ＊ ＊

後記

採訪期間，一班穿著校服的女生經過，四五個連登仔包圍著她們，九十度鞠躬並遞出傳單：「香港嘅未來靠你地喇！」

女生沒有接下，向他們連珠炮發：「我知道咩事，我收過單張。你地唔駛咁緊張！唔駛咁緊張！」

事後連登仔互相指責：「平時又唔見你咁熱情？」

好感動

補Link

反對逃犯條例白宮聯署

簽完記得確認返email
簽完記得確認返email
簽完記得確認返email
好重要所以要講三次

死開啦五毛狗

巴打加油

我地一定要成功今次

歐美28國助陣！6月9日一齊去示威！全力阻止逃犯條例！

【民陣6.9反惡法遊行】
日期：6月9日（日）
集合地點：銅鑼灣東角道
時間：下午2時30分集合，3時正起步
遊行路線：銅鑼灣東角道遊行至金鐘添美道

反對逃犯條例白宮聯署
-簽完記得確認返電郵
-簽完記得確認返電郵
-簽完記得確認返電郵
好重要所以要講三次

（全球聯署、白宮聯署、學界、各行各業、宗教、地區/ 海外港人等等）反送中聯署合集

五毛你仲乞人憎阿
屌你老母

傻鳩，咪撚影相啦， 你想畀差佬逗咩

你搞到咁撚樣你係咪想6月9號都未嚟就畀人哋捉返差館？

辛亥革命之前邊會有人當街當好話自己係革命黨人㗎？

唔係叫你唔好喺公眾地方宣傳不過至少唔好影相， 差佬影你睇一罐是你自己影然後擺上網，咁係咪自討苦吃呀？

警察冇權親自搜你背囊， 如果佢叫你打開佢畀你睇最好叫埋啲朋友喺附近

只有女警先可以搜女人身， 如果佢有過份要求你可以話返差館先搞， 不過係之前你絕對要通知屋企人， 因為你唔係被捕， 所以你絕對可以用手提電話叫律師或者屋企人去幫你

加油 一定會出嚟

遍地開花

推，自己香港自己救

後記好假喎 又老吹

多謝大家

真㗎，我係其中一個追住班學生嘅人

今次有冇左報偷影你地?

多謝你哋

支持巴打
我同啲同學組織緊喺學校派反逃犯條例單張 可唔可以post你哋嘅單張俾我哋用？